金管局：８月新申請按揭個案按月減少２６﹒５％

《經濟通通訊社３０日專訊》金管局公布，今年８月份新申請貸款個案按月減少２６﹒５％至１１１３３宗。新批出的按揭貸款額按月減少２﹒８％至４５３億元，當中涉及一手市場交易所批出的貸款減少３﹒６％至１０９億元；涉及二手市場交易所批出的貸款減少４﹒７％至１６０億元。至於涉及轉按交易所批出的貸款，則減少０﹒６％至１８４億元。

局方指，８月份新取用按揭貸款額３６６億元，按月減少１０﹒２％。以香港銀行同業拆息作為定價參考的新批按揭貸款所佔比例，由７月份的８８﹒５％上升至８月份的８９﹒１％；最優惠貸款利率作為定價的新批按揭貸款所佔比例，就由７月份的９％跌至８﹒５％。

另外，８月份未償還按揭貸款總額按月增加１﹒１％至１４０３２億元。按揭貸款拖欠比率維持於０﹒０２％，經重組貸款比率維持於接近０％。（ｓｋ）

快D 快D

證明多左人full pay

不屑一借，個個full pay

對準政權 全民公投實行雙普選